中共國模式金融監管「防範和處置非法集資條例」終於上線啦

《防範和處置非法集資條例》將於2021年5月1日起正式實施。這是我國金融市場監管的一件大事。它不僅徹底改變了我國1998年7月13日發佈的《非法金融機構和非法金融業務活動取締辦法》，構建了全流域監管的先進市場監管理念，而且更重要的是，在監管制度設計上頗有創新之處。

首先，改變我國傳統的金融監管模式，從被動監管變為主動監管，從金融市場監管變成全流域監管。

第二，《防範和處置非法集資條例》對我國金融市場監管體制進行大刀闊斧的改革。我國按照分業經營、分業監管的原則分別設立金融監管機構，從而導致我國金融監管出現不必要的交叉重疊資源浪費現象。

我嘅錢係我嘅錢
你嘅錢都係我嘅錢

此次國務院頒布的行政法規，更是從防範和處置兩個方面，對我國金融市場的監管系統進行脫胎換骨的改革。

條例特別規定「對本行政區域內」「涉嫌非法集資」行為，「處置非法集資牽頭部門應當及時組織有關行業主管部門、監管部門以及國務院金融管理部門分支機構、派出機構進行調查認定」。這實際上是一種「專案組」的模式，目的就是要充分發揮各方面的作用，徹底解決我國非法集資違法犯罪問題。

這是我國金融監管體制改革的先導。可以肯定，我國一定會對金融監管體制進行大刀闊斧的改革，節省金融監管的成本，利用現代數字技術，提高我國金融市場監管的效率。

第三，《防範和處置非法集資條例》規定的「非法集資，是指未經國務院金融管理部門依法許可或者違反國家金融管理規定，以許諾還本付息或者給予其他投資回報等方式，向不特定對象吸收資金的行為」。這項規定解決了我國刑法中金融犯罪的罪名重復問題。

根據國務院《防範和處置非法集資條例》關於「非法集資」的定義，完全可以吸收合併刑罰一些金融犯罪的罪名。

從立法的角度來看，國務院頒布的行政法規，性質上屬於「下位法」，不可能改變我國刑法的規定。相信全國人大修改刑法或者制定中華人民共和國刑法典的時候，一定會採取切實有效的措施，合併同類項，使我國刑法關於金融犯罪的法律規範簡潔科學。

第四，《防範和處置非法集資條例》從根本上克服了我國金融立法本位主義思想，從維護國家金融秩序、保護消費者利益角度出發，徹底改變了傳統金融立法模式，初步建立了數字經濟時代金融監管制度體系。

大老細們 睇路

支共講法律

睇Bitcoin去到52K就知無撚用啦
割韮菜唔割啲土豪19官

再添一把回血劍，厲害了我的蟈

不承認自己是人類的生命體盜取人類的一切資源，人類有權作出全面充公，人類應該及早對不承認自己是人類的生命體盜取的資源採取行動。

不要再被左膠和右膠迷惑
生命體不承認自己是人類
逐出人類圈無需分裂顛覆
把一切組織關到人類的籠
共同維護人類安全及權益
堅決地實現人類偉大復興